data_gathering
==============

Проект сбора и анализа каталога вин и отзывов на них с сайта krasnoeibeloe.ru.


ТРЕБОВАНИЯ
----------

Python 3.5.0 и выше;
Библиотеки: Beautiful Soup, Pandas.


ЗАПУСК
------

Для запуска проекта из корня проекта data_gathering выполните:
  1. Для загрузки html каталога вин:
     python3 -m gathering gather

  2. Для конвертации каталога в таблицы:
     python3 -m gathering transform

  3. Для вывода статистики и рейтингов вин:
     python3 -m gathering stats


ОПЦИИ
-----

1. gather - выполняет загрузку html-страниц вин с сайта krasnoeibeloe.ru в папку data/html.
Загружаются только натуральные виноградные вина из каталогов Вино импорт, Вино Россия, Вино с оценкой.
Для каждого вина создается от одной до нескольких страниц с наименованием str_id_n.html, где str_id -
строковый идентификатор вина, n - номер страницы отзывов. При повторном запуске загружаются только
новые вина из каталога. Для полной перезагрузки каталога необходимо очистить папку data/html.

2. transform - выполняет ковертацию html-страниц в таблицы wines.csv и reviews.csv в папке data/csv.
Значения разделяются символом табуляции.

  wines.csv - таблица характеристик и рейтингов вин c полями:
    num - порядковый номер
    id - целочисленный идентификатор вина
    name - наименование вина на русском
    name_en - наименование вина на английском
    volume - объем в литрах
    country - страна производитель
    price - цена в рублях
    color - цвет (белое, розовое, красное)
    alcohol - крепость в %
    temperature - температура подачи в °C
    sugar - сахар (сладкое, полусладкое, полусухое, сухое, брют)
    manufacturer - производитель
    region - винодельческий регион
    sort - сорта винограда через запятую
    rating_name - наименование экспертного рейтинга
    rating - целочисленный рейтинг от 1 до 100
    votes_rating - средний рейтинг покупателей от 0 до 5
    votes_total - число проголосовавших
    description - описание вина
    taste - вкусовые характеристики
    product - сочетаемые продукты через запятую

  reviews.csv - таблица отзывов от покупателей
    num - порядковый номер
    wine_id - целочисленный идентификатор вина
    rating - рейтинг покупателя от от 0 до 5
    reviewer - имя покупателя
    text - текст отзыва

3. stats - вывод групп вин по категориям и рейтингам.
Для примера по порядку выводятся следующие группировки:
  1. По типу вина:
    color sugar - тип вина (цвет/сахар)
    price - минимальная, максимальная, средняя цена в группе
    name count - количество вин в группе
  2. По стране/региону:
    country region - страна и регион вина
    price - минимальная, максимальная, средняя цена в группе
    name count - количество вин в группе
  3. По рейтингу покупателей. Выводиться топ 3 вин для каждого типа вина:
    color sugar - тип вина (цвет/сахар)
    name - наименование
    votes_total - количество голосов
    votes_rating - средний рейтинг
    price - цена
  4. По рейтингу экспертов. Выводиться топ 3 вин для каждого типа вина:
    color sugar - тип вина (цвет/сахар)
    name - наименование
    rating_name - имя эксперта
    rating - рейтинг эксперта
    price - цена
  5. По рейтингу из отзывов, для вин с количеством отзывов > 10. Выводиться топ 3 вин для каждого типа вина:
    color sugar - тип вина (цвет/сахар)
    name - наименование
    reviews_count - количество отзывов
    reviews_rating - средний рейтинг по отзывам
    price - цена